\par Верёвка движется равномерно. Следовательно, сумма сил, приложенных к
ней, а также к её части, равна нулю. К верёвке приложены следующие силы $\vec{T}_0$~
--- сила, удерживающая верхний конец верёвки на одной высоте; силы тяжести её двух частей $\rho \vec{g} \ell_1$ и $\rho \vec{g} \ell_2$; $\vec{N}$~--- сила нормальной реакции со стороны горизонтальной поверхности; сила трения $\vec{F}_\text{тр}$ этой поверхности. 

\par Запишем условие равновесия для части верёвки, висящей в воздухе:
\begin{equation}
	\vec{T}_0 + \rho \vec{g}\ell_2 + \vec{T}(0) = 0,
\end{equation}
где $\vec{T}(0)$~--- сила, действующая со стороны части верёвки, лежащей на поверхности. Из этого условия получим
\begin{equation}\label{eq:tuymaada-1.20-1}
	T_0 = \sqrt{ \left(\rho g \ell_2\right)^2 +( T(0) )^2}.
\end{equation}
Чтобы найти $T(0)$ запишем условие равновесия малого элемента верёвки длиной $\dd \ell$:
\begin{equation}
	T + \dd T = T + \rho g \dd \ell \sin \alpha.
\end{equation}
Отсюда следует, что:
\begin{equation}
	\dd T = \rho g \dd h,
\end{equation}
то есть для силы натяжения $T (h)$ в точке верёвки, находящейся на высоте $h$
над поверхностью, имеем:
\begin{equation}
	T_0 -  T(h) = \rho g (H - h).
\end{equation}
Отсюда получаем значение силы натяжения в самой нижней точке той части
верёвки, которая не соприкасается с поверхностью:
\begin{equation}\label{eq:tuymaada-1.20-2}
	T_0 = T_0 - \rho g H
\end{equation}
Такая же по модулю сила в соответствии с третьим законом Ньютона действует и на горизонтальную часть верёвки. Условия равновесия этой части
имеют вид:
\begin{equation}\label{eq:tuymaada-1.20-3}
\begin{aligned}
	\rho g \ell_1 = N,
	T(0) = F_\text{тр} = \mu N = \mu \rho g \ell_1
\end{aligned}
\end{equation}
\par Из системы уравнений \eqref{eq:tuymaada-1.20-1}, \eqref{eq:tuymaada-1.20-2} и \eqref{eq:tuymaada-1.20-3} получим ответ:
\begin{equation}
	\ell_2 = \sqrt{H(H + 2\mu\ell_1)}.
\end{equation}

\par Проанализируем полученный результат в предельном случае $\mu \to  0$. Видим, что $\ell_2\to H$, то есть при малом трении не лежащая на поверхности часть верёвки располагается почти вертикально, что вполне соответствует интуитивно ожидаемому результату.